\begin{center}
	\bottomcaption{Bảng tập lệnh của LCD}
	\tablefirsthead{\hline
		\multicolumn{1}{|p{0.15\textwidth}|}{\textbf{Tên lệnh}} &
		\multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{\textbf{Hoạt động}} \\
		\hline}
	\tabletail{\hline \multicolumn{10}{|r|}{{\tablename \thetable{} -- Bảng tập lệnh của LCD}} \\ \hline}
	\tablehead{\multicolumn{10}{p{1\textwidth}}%
		{{\bfseries \tablename \thetable{} -- Bảng tập lệnh của LCD}} \\
		\hline
		\multicolumn{1}{|p{0.15\textwidth}|}{\textbf{Tên lệnh}} &
		\multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{\textbf{Hoạt động}} \\
		\hline}
	\tablelasttail{\hline \hline}
	\begin{xtabular}{|c|c c c c c c c c c|}
		\hline
		Clear Display & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		& DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Lệnh Clear Display (xóa hiển thị) sẽ ghi một khoảng trống-blank (mã hiện kí tự 20H) vào tất cả ô nhớ trong DDRAM, sau đó trả bộ đếm địa AC=0, trả lại kiểu hiển thị gốc nếu nó bị thay đổi. Nghĩa là : Tắt hiển thị, con trỏ dời về góc trái (hàng đầu tiên), chế độ tăng AC.} \\
		\hline
		Return home & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		& DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & * \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Lệnh Return home trả bộ đếm địa chỉ AC về 0, trả lại kiểu hiển thị gốc nếu nó bị thay đổi. Nội dung của DDRAM không thay đổi.} \\
		\hline
		Entry mode set & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		& DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & I/D & S \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{I/D : Tăng (I/D=1) hoặc giảm (I/D=0) bộ đếm địa chỉ hiển thị AC 1 đơn vị mỗi khi có hành động ghi hoặc đọc vùng DDRAM. Vị trí con trỏ cũng di chuyển theo sự tăng giảm này.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{S : Khi S=1 toàn bộ nội dung hiển thị bị dịch sang phải (I/D=0) hoặc sang trái (I/D=1) mỗi khi có hành động ghi vùng DDRAM. Khi S=0: không dịch nội dung hiển thị. Nội dung hiển thị không dịch khi đọc DDRAM hoặc đọc/ghi vùng CGRAM.} \\
		\hline
		Display on/off & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		control & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & D & C & B \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{D: Hiển thị màn hình khi D=1 và ngược lại. Khi tắt hiển thị, nội dung DDRAM không thay đổi.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{C: Hiển thị con trỏ khi C=1 và ngược lại.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{B: Nhấp nháy kí tự tại vị trí con trỏ khi B=1 và ngược lại.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Chu kì nhấp nháy khoảng 409,6ms khi mạch dao  động nội LCD là 250kHz.} \\
		\hline
		Cursor & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		or & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		display shift & DBx = & 0 & 0 & 0 & 1 & S/C & R/L & * & * \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Lệnh Cursor or display shift dịch chuyển con trỏ hay dữ liệu hiển thị sang trái mà không cần hành động ghi/đọc dữ liệu. Khi hiển thị kiểu 2 dòng, con trỏ sẽ nhảy xuống dòng dưới khi dịch qua vị trí thứ 40 của hàng đầu tiên.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Dữ liệu hàng đầu và hàng 2 dịch cùng một lúc. Chi tiết sử dụng với S/C S/L tương ứng:
		\begin{itemize}
			\item < 0 > < 0 >: Dịch vị trí con trỏ sang trái (Giảm AC xuống một đơn vị).
			\item < 0 > < 1 >: Dịch vị trí con trỏ sang phải (Tăng AC thêm một đơn vị).
			\item < 1 > < 0 >: Dịch toàn bộ nội dung hiển thị sang trái, con trỏ cũng dịch theo.
			\item < 1 > < 1 >: Dịch toàn bộ nội dung hiển thị sang phải, con trỏ cũng dịch theo.
		\end{itemize}
		} \\
		\hline
		Function set & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		& DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 0 & 0 & D/L & N & F & * & * \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{
		DL: Khi DL=1, LCD giao tiếp với MPU bằng giao thức 8 bit (từ bit DB7 đến DB0). Ngược lại, giao thức giao tiếp là 4 bit (từ bit DB7 đến bit DB0). Khi chọn giao thức 4 bit, dữ liệu được truyền/nhận 2 lần liên tiếp. với 4 bit cao gởi/nhận trước, 4 bit thấp gởi/nhận sau.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{N : Thiết lập số hàng hiển thị. Khi N=0 : hiển thị 1 hàng, N=1: hiển thị 2 hàng.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{F : Thiết lập kiểu kí tự. Khi F=0: kiểu kí tự 5x8 điểm ảnh, F=1: kiểu kí tự 5x10 điểm ảnh.}\\
		\hline
		Set CGRAM & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		address & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 0 & 1 & ACG & ACG & ACG & ACG & ACG & ACG \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Lệnh này ghi vào AC địa chỉ của CGRAM. Kí hiệu [ACG] chỉ 1 bit của chuỗi dữ liệu 6 bit. Ngay sau lệnh này là lệnh đọc/ghi dữ liệu từ CGRAM tại địa chỉ đã được chỉ định.} \\
		\hline
		Set DDRAM & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		address & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & 1 & AD & AD & AD & AD & AD & AD & AD \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Lệnh này ghi vào AC địa chỉ của DDRAM, dùng khi cần thiết lập tọa độ hiển thị
		mong muốn. Ngay sau lệnh này là lệnh  đọc/ghi dữ liệu từ DDRAM tại  địa chỉ  đã được chỉ định.} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Khi ở chế độ hiển thị 1 hàng: địa chỉ có thể từ 00H đến 4FH. Khi ở chế độ hiển thị 2 hàng, địa chỉ từ 00h đến 27H cho hàng thứ nhất, và từ 40h đến 67h cho hàng thứ 2.} \\
		\hline
		Read BF & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		and address & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		& DBx = & BF & AD & AD & AD & AD & AD & AD & AD \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{(RS=0,R/W=1)}\\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Như đã đề cập trước đây, khi cờ BF bật, LCD đang làm việc và lệnh tiếp theo (nếu có) sẽ bị bỏ qua nếu cờ BF chưa về mức thấp. Cho nên, khi lập trình điều khiển, phải kiểm tra cờ BF trước khi ghi dữ liệu vào LCD.}\\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Khi đọc cờ BF, giá trị của AC cũng được xuất ra các bit [AC]. Nó là địa chỉ của CG hay DDRAM là tùy thuộc vào lệnh trước đó.}\\
		\hline
		Write data & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		to CG & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		or DDRAM & DBx = &  &  & [ & Write & Data & ] &  &  \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{(RS=1, R/W=0)}\\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Khi thiết lập RS=1, R/W=0, dữ liệu cần ghi được đưa vào các chân DBx từ mạch ngoài sẽ được LCD chuyển vào trong LCD tại địa chỉ được xác định từ lệnh ghi địa chỉ trước đó (lệnh ghi địa chỉ cũng xác định luôn vùng RAM cần ghi)}\\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Sau khi ghi, bộ đếm địa chỉ AC tự động tăng/giảm 1 tùy theo thiết lập Entry mode.
		} \\
		\hline
		Read BF & \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Mã lệnh:} \\
		from CG & DBx = & DB7 & DB6 & DB5 & DB4 & DB3 & DB2 & DB1 & DB0 \\
		or DDRAM & DBx = &  &  & [ & Read & Data & ] &  & \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{(RS=1, R/W=1)} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Khi thiết lập RS=1, R/W=1,dữ liệu từ CG/DDRAM được chuyển ra MPU thông qua các chân DBx (địa chỉ và vùng RAM đã được xác định bằng lệnh ghi địa chỉ trước đó).} \\
		& \multicolumn{9}{p{0.8\textwidth}|}{Sau khi đọc, AC tự động tăng/giảm 1 tùy theo thiết lập Entry mode, tuy nhiên nội dung hiển thị không bị dịch bất chấp chế độ Entry mode.} \\
		\hline
	\end{xtabular}
\end{center}